湯家驊指《國歌法》港府未完成本地立法都可執法 籲市民勿犯險

全國人大常委會即將審議《國歌法》透過納入《基本法》附件三引進港澳成為本地法律，預料最快周六就會表決。本身是大律師的行政會議成員湯家驊表示，雖然香港引進國歌法後，仍要經過本地立法才能訂出明確刑責，但理論上港府仍能在完成本地立法前執法，呼籲市民不要在本地立法完成前以身試法侮辱國歌。

湯家驊在港台節目上承認，《國歌法》已納入《基本法》但未完成本地立法前，是一段執法的灰色地帶，他希望港人這段期間不要以身試法之餘，亦希望港府能公開表明不會執法，以免產生複雜的法律和社會行為規範的問題。他稱本港現時已有規範相近的《國旗法》和《國徽法》，一旦觸犯兩條刑法的最高判刑是判囚3年，相信訂立《國歌法》的刑罰時都不會偏離太遠。

對於如何釐定何謂「尊重」國歌，湯稱奏國歌時站立是國際間基本尊重國歌的方式，但是否要跟著音樂唱國歌則不應是尊重與否的指標，他解釋部份市民可能不懂唱，或有人不懂普通話，不過噓國歌、做出不文手勢或背向會場等則明顯是不尊重行為，認為界線清晰。

大嘅律師

本身係大律師

嚇鬼，未立法都執到法

依家成日搵十一哥兇人

衰十一呢條已經立左法 湯渣都唔好以身犯險

你係講緊共產黨無法無天?

湯渣驊真係人渣黎。

起來，屌共產黨個老母

佢去完雪廠街真係比人渣住個春袋乜都講得出

乜野理論？

仲話資深大律師？ 垃撚圾得佢

叫石永泰同大律師公會八婆出黎講兩句「仲有法治」

基本法23條可以唔使立法了
原來唔使立法都可以執住先

冇立法點執法

與未成年國歌發生性行為

黑警落案時, 告第幾章第幾條?

仆街！湯家驊奶共奶到好似LLB YEAR 1 都未讀既 layman 咁既 level

共產黨真係可以令人智力衰失

即係奏支那國歌時大叫「屌你」?

其實基本法有冇列明邊首係國歌

佢講得無錯呀 回朔執法 好似宣誓咁

咁㧏樣叫大律師

我琴日都開post問bno聽英國國歌又適唔適用

可唔可以吊銷佢律師牌

佢律師牌點得返黎？

《國歌法》入面已經列明係義勇軍進行曲，而且犯唔犯法同國籍冇關而係同發生地點有關。都唔明關bno乜事

雪廠街

未立法, 執咩法?

自

未立法都有法可執
我就係法律

未有法都執得
咁你就真係執得啦 執柒咗佢啦

好大既官威呀

衰十一

十一哥噏乜鳩

我就是法律
法律就是我

好想坐律政司個位？

奶共咪認囉

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

用尋釁滋事罪拉？

十一驊

屌你既𡃁妹啦人渣華

人渣華暗串港共毋需依法施政

共匪好驚 2017-11-09 香港 vs 巴林 (友誼賽) 旺角大球場

一個禮拜立唔切啦

仲拉緊布！

諗起郭文貴話好多政界人士返上大面玩嗰時畀人⋯